
\section{Repository}

\begin{frame}
	\tableofcontents[
		currentsection,
		currentsubsection,
		subsectionstyle=show/show/hide]
\end{frame}

\subsection{Creare un repository}

\begin{frame}[fragile]{Creare un repository}

Vogliamo incominciare a versionare una cartella in cui teniamo il nostro
progetto, ci sono delle leggere differenze a seconda dei sistemi operativi
che usate. \\*

Linux:

\begin{verbatim}
$ cd /home/user/my_project
\end{verbatim}

macOS:

\begin{verbatim}
$ cd /Users/user/my_project
\end{verbatim}

Windows:

\begin{verbatim}
$ cd C:/Users/user/my_project
\end{verbatim}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Creare un repository}

Inizializzare il repository

\begin{verbatim}
$ git init
\end{verbatim}

Questo comando crea un directory chiamata \texttt{.git} che contiene tutti
i file necessari per far funzionare git.

\pause

\begin{block}{Creare un repository locale}
	Creare un repository git equivale a creare un sottodirectory
	chiamata \texttt{.git} all'interno della quale vengono mantenuti
	tutti i file necessari per il funzionamento di git.
\end{block}

\pause

Nel corso di queste lezioni proveremo anche a dare uno sguardo a questa
directory per sfatare i miti sui suoi contenuti.

\end{frame}

\subsection{Importare un repository}

\begin{frame}[fragile]{Importare un repository}

\begin{block}{Importare un repository remoto}
	Importare un repository da una risorsa di rete equivale a copiare
	la cartella \texttt{.git} all'interno di una directory locale.
\end{block}

\pause

\begin{verbatim}
$ git clone https://github.com/libgit2/libgit2 mylibgit
$ git clone <indirizzo> <nome cartella>
\end{verbatim}

\pause

% \begin{verbatim}
% $ git@gitlab.com:spinforward/its/fondamenti-di-version-control.git
% $ cd fondamenti-di-version-control
% \end{verbatim}

\end{frame}

\subsection{GitLab}

\begin{frame}{Piattaforme Online}

\begin{itemize}
	\item \textbf{GitHub.com}: completamente proprietaria, ora di proprietà
		della Microsoft. Sicuramente la piattaforma più utilizzata
		al mondo.
	\item \textbf{GitLab.com}: nato come copia di GitHub, con una
		versione a pagamento, ma è possibile installarla sui propri
		server. Il codice è open source.
	\item \textbf{BitBucket.com}: completamente proprietaria, usata in
		ambiti di informatica industriale.
	\item Launchpad, SourceForge, Beanstalk, Apache Allura, Git Kraken,
		Gitea, Gogs, etc
\end{itemize}
	
\end{frame}

\begin{frame}{GitLab}

Perché utilizzeremo \textbf{GitLab}: \\~\\

\begin{itemize}
	\item Permette di creare \textbf{repository privati}
	\item Le funzionalità fondamentali sono gratuite
	\item Il codice è \textbf{open source}, quindi il rischio di chiusura a
		pagamento nel giro di pochi anni.
	\item Essendo open source potete installarlo ed utilizzarlo
		localmente senza dover dipendere dall'azienda che lo
		sviluppa e mantiene.
\end{itemize}
	
\end{frame}

\begin{frame}{GitLab}

Cosa farete adesso: \\~\\

\begin{itemize}
	\item Creare un account su \textbf{gitlab.com}
	\item Generare una chiave ssh
	\item Caricare una chiave ssh
	\item Configurare git per utilizzare la vostra chiave \\~\\
\end{itemize} 

Risorse: \\~\\

\begin{itemize}
	\item \url{https://gitlab.com/users/sign_up}
	\item \url{https://docs.gitlab.com/ee/user/ssh.html}
\end{itemize}

\end{frame}
